
\begin{enumerate}
  \li{O que é endereço IP?}
  É um identificador numérico designado a cada dispositivo conectado a uma rede IP, determinando o local do dispositivo na rede.

  \li{Qual a constituição do endereço IPv4, do ponto de vista da máquina e do administrador e como se divide endereço IPv4?}

  \li{Converta o endereço 172.16.4.20 para forma binária.}

  10101100.00010000.00000100.00010100

  \li{Converta o endereço 10101100.00010000.00010100.01111110 para forma decimal pontuada.}
  172.16.20.126

  \li{Explique porque não precisamos memorizar os endereços IP dos domínios.}
  Existe um mecanismo, DNS, que traduz IPs para domínios, isso facilita para memorizar nomes ao invés de números.

  \li{O que são Endereço de rede, Endereço de broadcast e Endereço de host?}
  \begin{itemize}
    \item Endereço de rede: endereço pelo qual nos referimos à rede.
    \item Endereço de broadcast: Endereço especial usado para enviar dados a todos os hosts da rede.
    \item Endereço de host: endereços designados aos dispositivos finais da rede.
  \end{itemize}

  \li{O que é prefixo de rede e para que serve?}
  O tamanho do prefixo significa o número de bits mais significativo do endereço relativo á porção de rede.

  \li{O que é máscara de sub-rede e qual sua função?}
  É uma bitmask de 32 bits, que permite dividir uma rede específica em sub-redes menores, tornando mais efetivo o uso de um determinado espaço de endereço IP.

  \li{Dado o endereço IPv4 172.16.4.0/26 descubra o endereço de rede, o intervalo de endereços de hosts e o endereço de broadcast.}
  \begin{itemize}
    \item Endereço de rede: 172.16.4.0
    \item Intervalo: 172.16.4.1 - 172.16.4.62
    \item Broadcast: 172.16.4.63
  \end{itemize}

  \li{Como se dá a comunicação nos modos Unicast, Broadcast e Multicast?}
  \begin{itemize}
    \item Unicast: o processo de envio de um pacote de um host para um host individual.
    \item Broadcast: o processo de envio de um pacote de um host para todos os hosts numa rede.
    \item Multicast: o processo de envio de um pacote de um host para um grupo de hosts selecionados. Esses três tipos de comunicação são usados para fins diferentes nas redes de dados. Em todos os três casos, o endereço IPv4 do host de origem é colocado no cabeçalho do pacote como sendo o endereço origem.
  \end{itemize}

  \li{Quais os intervalos dos endereços Experimentais, Endereços Multicast e Endereços de Host?}
  \begin{itemize}
    \item Experimentais: 240.0.0.0 a 255.255.255.254
    \item Endereços Multicast: 224.0.0.0 a 239.255.255.255
    \item Endereços de Host: 0.0.0.0 a 223.255.255.255
  \end{itemize}

  \li{Quais os tipos de endereços existentes dentro do intervalo de host?}
  Endereços válidos, utilizáveis em dispositivos.

  \li{Quais as faixas de endereços privados dentro do intervalo de endereços de hosts?}
  Os intervalos de endereços privados são:
  \begin{itemize}
    \item de 10.0.0.0 a 10.255.255.255 (10.0.0.0 /8)
    \item de 172.16.0.0 a 172.31.255.255 (172.16.0.0 /12)
    \item de 192.168.0.0 a 192.168.255.255 (192.168.0.0 /16)
  \end{itemize}

  \li{Que mecanismo permite que os hosts da rede "peguem emprestado" um endereço público (válido na Internet) para se comunicar com redes externas e como funciona?}
  O NAT permite que os hosts da rede "peguem emprestado" um endereço público (válido na Internet) para se comunicar com redes externas.
\end{enumerate}
